[當年今日] 歷史上的今天 6月4日

中途島海戰爆發

1942年6月4日，日美中途島海戰爆發。 中途島地處太平洋東、西兩岸的中途，是保衛珍珠港的重要屏障。 日軍發動該戰役的主要目的是摧毀美軍在太平洋上的海軍主力艦隊。 會戰由空軍進行，日軍慘敗，4艘航空母艦被擊沉，253架飛機被擊落。 中途島海戰使日本喪失了在太平洋發動大規模進攻的能力，從此轉入戰略守勢。

精選大事件
- 1940年6月4日敦刻爾克大撤退
- 1942年6月4日中途島海戰日軍慘敗
- 1946年6月4日庇隆當選阿根廷總統
- 1951年6月4日台灣實行公地放領
- 1961年6月4日被英國侵占的片馬歸還我國
- 1985年6月4日鄧小平宣布我國政府裁軍100萬
- 1985年6月4日全國政社分開建立鄉政府的工作結束
- 1990年6月4日美國首次實行安樂死

6月4日大事記
1039年6月4日康拉德二世逝世，德意志國王和神聖羅馬帝國皇帝
1615年6月4日日本徵夷大將軍德川家康率領軍隊攻下大坂城，城主豐臣秀賴自殺。
1844年6月4日德國西里西亞紡織工人起義。
1859年6月4日馬詹塔戰役，法國和撒丁王國聯軍擊敗奧地利軍隊。
1862年6月4日太平天國英王陳玉成逝世。 （生於1837年）
1920年6月4日匈牙利簽署特里阿農條約。
1922年6月4日鄧肯式的舞蹈風靡歐美
1925年6月4日廣州發生滇桂軍叛亂
1928年6月4日張作霖在皇姑屯被炸身亡
1937年6月4日金日成率軍襲擊在朝鮮境內的日本據點普天堡，史稱普天堡戰役。
1940年6月4日英法軍隊敦刻爾克大撤退結束。
1942年6月4日南雲忠一率領的日本海軍向中途島的美軍發動進攻，中途島海戰爆發。
1944年6月4日盟軍攻克羅馬
1946年6月4日庇隆當選阿根廷總統
1961年6月4日被英國侵占的片馬歸還我國
1970年6月4日太平洋島國湯加獨立。
1982年6月4日以色列轟炸黎巴嫩首都貝魯特，造成慘重平民傷亡。
1985年6月4日全國政社分開建立鄉政府的工作結束
1989年6月4日波蘭第一次民主選舉。
1991年6月4日阿爾巴尼亞政府更迭
1998年6月4日我國互聯網用戶突破一百萬
2002年6月4日中國男子足球隊首次出戰世界杯決賽週，首戰哥斯達黎加，最後三場皆負。